中華民國亡於1928, 不是1949

<轉貼>
(原題) 中華民國亡於1928, 不是1945

引述《LowerMerion (羅沃馬倫)》之銘言

至少法理上一脈相承的中華民國 1928年就已經不復存在 : 革命黨推翻滿清 建立中華民國臨時政府 : 經過孫中山袁世凱兩任臨時大總統和洪憲帝制的紛紛擾擾 : 進入北洋政府時期 : 北洋政府固然是軍閥把持 但至少還有形式上的民主 : 而且一脈相承 代表當時國際上承認的中華民國政府 : 曹錕一直被國民黨政府的教科書嘴賄選 真是五十步笑百步ㄎㄎ : 至少人家還需要賄選 反觀蔣中正...... : 1923年一個叛亂組織在廣州組織了一個被共產黨滲透的叛亂團體 : 藉由俄共的幫助 : 一路打爆中華民國政府的部隊 : 此時一脈相承的中華民國政府已經不存在了 : 共產黨滲透的廣州國民政府借屍還魂 變成中華民國 : 然後再度一脈相承至今 : 那現在我們的中華民國 真的是當時10月10日過生日的中華民國嗎?
-- ※ 發信站: 批踢踢實業坊(), 來自:

國民黨北伐成功
改憲制 改國旗 改國歌

辛亥革命武昌起義後
(武昌起義唔係孫中山和同盟會策動)
袁世凱迫清帝退位

宣統退位詔書

「朕欽奉隆裕皇太后懿旨，前因民軍起事，各省響應，九夏沸騰，生靈塗炭，特命袁世凱遴員與民軍討論大局，議開國會，公決政體。兩月以來，尚無確當辦法，南北暌隔，彼此相持，商輟於途，士露於野。以國體一日不決，故民生一日不安，今全國人民心理多傾向共和，南中各省既倡議於前，北方諸將亦主張於後，人心所向，天命可知。予亦何惡因一姓之尊榮，拂萬民之好惡，是用外觀大勢，內審輿情，特率皇帝將統治權公諸全國，定為共和立憲國體，近慰海內厭亂望治之心，遠協古聖天下為公之義。

袁世凱前經咨政院選舉為總理大臣，當茲新舊代謝之際，宜有南北統一之方，即由袁世凱以全權組織臨時共和政府與民軍協商統一辦法，總期人民安堵，海內乂安，仍合滿、漢、蒙、回、藏五族完全領土為一大中華民國，予與皇帝得以退處寬閒，優遊歲月，長受國民之優禮，親見郅治之告成，豈不懿歟？欽此」

不嬲都覺得國民政府北伐係錯得好緊要 不過冇張學良呢個千古罪人加持都好難成功

1911年民國走向聯省自治聯邦制
1928年民國走向俄共化中央集權一黨專政體制

首頁部落格運動PIXstyleMe3C電影旅遊親子美食

sophist4ever

假圖天國

Jul 27. 2008 10:08

【昨天的黃埔精神】蘇俄「共產國際」大力扶植出來的北伐武力!

6454

相信所有在台灣當過兵的人都聽過什麼是「黃埔精神」，由來是什麼。但是絕大多數的人不會知道當初黃埔軍校是靠什麼成立的。記得我讀過的台灣歷史課本說黃埔建軍是歷史上的大事，因為這是國民黨自己第一次擁有的革命武力。長越大讀越多書後才知道，這的確是一件大事，因為這是共產國際的勢力第一次赤裸裸的扶植一支軍隊進入中國。而「黃埔軍校」就是在「共產國際」一船又一船的軍火、一次又一次幾百萬盧布的金援下籌建起來的。軍閥孫傳芳罵蔣介石的北伐軍是「赤孽」，軍閥吳佩孚罵北伐軍是賣國軍，最終都無法改變「黃埔精神」最後將中國送給共產黨的歷史進程。

連戰訪中後，被稱為第三次的國共合作。我想有些人知道中日十五年戰爭(國民黨自稱為八年抗戰)的後期是第二次的國共和合。但是有人知道第一次的國共合作是什麼時侯嗎?其實在民國11年的第一次國共合作，就是孫中山不顧國民黨內的反對而拍板定案。當時孫中山因為與軍事合作對象陳炯明反目，被逐出廣州，在逃亡上海的途中，知道自己與國民黨已經窮途末路，唯有靠外援才能東山再起。當時列強都有支持的軍閥，但是因為美、英、德、法與中國並未接壤，圖的多是經濟利益，中國的完整才能讓他們的經濟殖民達到最大的效益，因此對各地與自己交好的軍閥勢力提供的是軍事技術與外交支持，以換取通商的特權與保障。但是唯有兩國不同，這就是日本與蘇俄。

其中蘇俄在共產革命後，於1919年(民國8年)成立了共產國際。目的就是把共產革命輸出到世界各地，而中國就是其中的首站。如果還稍微記得一點中國近代史的人就會知道，所以有的不平等條約中就以俄國最為狠毒，每次割地賠款都是從中國得到最多利益的國家。當共產國際成立以後，積極向中國進軍的行為是昭然若揭。當時的很多軍閥都對蘇俄懷有戒心，縱然是最後接受蘇俄軍事援助的國民軍(西北軍為主)，也不願意全盤受到蘇俄的操縱。但是走投無路的孫中山已經管不了那麼多了，在列強已經全然不搭理他的時侯，孫中山知道蘇俄正在尋找一個中國代理人，好讓共產勢力在中國紮根。於是孫中山很快的積極與當時共產國際在中國全權代表越飛(Adolf A.Joffe)連繫。而其實當時越飛在努力接洽的是當時民間聲望與軍事實力遠在孫中山之上的吳佩孚，只是最後因為鐵路與媒礦工人罷工事件讓吳佩孚體認到共產黨煽動農民工人的手段確實厲害，因此從此對共產黨深懷戒心，不願與之合作。這讓孫中山鬆了一口氣，終於成為了共產國際在中國的合作夥伴。雙方最後於1923年發表了在我看來是「此地無銀三百雨」的「孫越宣言」。確立了彼此的合作關係。從此蘇聯(蘇聯成立於1922年)共產國際的勢力長驅直入，在中國找到代理人，大批的軍火與資金運抵廣州，成立了當時國民黨與共產黨的私有武力培植學校「黃埔軍校」，旋即在共產國際的大力支持下，打算赤化整個中國，這就是歷史上俗稱的「北伐」，這也就是為什麼北伐軍被軍閥孫傳芳痛斥為「赤孽」的原因，但是因為擁有蘇聯軍事顧問團與大量國外資金、軍火的支持，讓北伐軍勢如破竹，一路北上。以下為證據，當時北伐軍各級單位均派駐有蘇聯軍事顧問團。

長知識了！

聯省自治聯邦制係唔係類似美國嘅州政府同聯邦政府？

lm

二次革命根本on
孫中山一開始就已經唔夠袁世凱打
輸咗俾袁之後中國國民黨先開始接受蘇俄軍援
其實當宋教仁遇刺之後應該要同袁和平談判

廣州商團事變

2017/09/09 17:15:40

1924 年 8 月至 10 月，「廣州商團事變」爆發。孫中山一口咬定事件是英國政府幕後操縱的「反革命叛亂」，作為英國遠東殖民地的香港，與廣州軍政府的關係被蒙上陰影。

且說清末以來，珠三角地區 (以廣州為中心) 乃工商業較發達的地區之一，廣州商人擁有強大經濟實力，為了維護自身利益，往往敢於表達政治訴求，甚至和政府對抗。清朝官員也好，革命黨 / 軍閥也好，他們都希望得到廣州商人支持。久而久之，廣州商人在社會有極高威望，對地方政治具重要影響力。

社會治安不良，促使廣州商人自發成立商團，由陳廉伯 (英籍華人，曾於中央書院接受教育，匯豐銀行在廣州的買辦) 擔任團長兼廣州粵商公安維持會 (商團公所) 理財課主任，負責支墊商團經費，借款購置槍械。1917 年，商團進一步武裝。至 1924 年，商團總人數高達 13000 人。商團保障商人利益及維持社會秩序，深受民眾歡迎。

孫中山發起「護法運動」，聯合陸榮廷、陳炯明等地方實力派，以廣州為大本營，與北京軍閥政府分庭抗禮。陸未幾反叛，孫要求陳出兵清剿，舊桂系遭肅清，開始「粵人治粵」時代。不過，孫、陳未幾出現政見分歧，陳主張「聯省自治」，孫則堅持用武力統一全中國。「六一六事變」後，孫、陳決裂，孫明白到建立革命武裝的必要，適逢蘇俄派越飛赴上海與之洽談，孫於是決定「聯俄容共」，1923 年 1 月 26 日對外發表《孫越宣言》。

關於「聯俄容共」的原因，李雲漢作出過深入研究。扼要言之，孫受制於客觀形勢 (歐洲列強與他為難，只有蘇俄態度較友善；急需革命軍事力量)，加上誤判 (以為列寧放棄了共產主義改行「新經濟政策」、蘇俄「十月革命」是打倒「帝國主義」的民族革命)、天真 (覺得中共黨員以個人身份加入國民黨，便可被「三民主義」融化，壯大國民革命；外蒙古因「聯俄」而不致脫離中華民國) 驅使，遂兵行險著。防患與借援，始終是「聯俄」兩層用意，「聯俄」必須「容共」，據此，孫實無任何「左傾」，《孫越宣言》劈頭云：「共產組織甚至蘇維埃制度事實上均不能引用於中國」是最好的證明。

然而，廣州商人憂慮孫會實行共產主義，開始敵視國民黨。廣州軍政府為了應付開銷，巧立名目，徵稅不斷，商界疑慮更甚。多個行業發動罷市 (有商團支持)，軍政府卒之讓步。事後，商人們知道武裝力量有利其和軍政府抗衡、談判，企圖成立聯防，添購武器裝備。孫嘗試用種種途徑爭取商團加入國民黨，不果。

1924 年 8 月 10 日，英籍 (一說挪威籍) 輪船哈佛號被蔣介石扣留。船內有商團向南利洋行購置的一批槍枝彈藥，千餘名商人前往大元帥府請願，要求發還扣留軍火 (該批槍械已向軍政府報告，獲軍政府允許購置)，被拒絕。商團組織罷市，並通電全國響應，24 日，孫下令廣州戒嚴，通緝陳廉伯。

南海、番禺、順德、台山、東莞等地陸續有人參加罷市。孫原本打算用武力強迫商人開市，礙於英、日兩國總領事高調反對，不敢造次。9 月 1 日，孫發表《為商團事件對外宣言》、《致英國麥克唐納爾政府抗議電》，正式將矛頭指向英國，認為「商團行動得到英國支持」(美國學者韋慕庭指出，英國並無直接介入商團事變，外交部責成英國公使嚴厲申斥那位未得到授權便自作主張的總領事。張俊義表示，無論英國抑或港府，都沒有策動或引誘商團與孫中山的廣州政府對抗。)

汪精衛、胡漢民對孫以武力解決商團不無微言，唯獨廖仲愷力主嚴懲。廖辭去廣東省長一職，由胡兼任。15 日，陳廉伯等發表通電，否認利用商團圖謀顛覆，表示擁護孫中山、服從廣州軍政府。胡漢民取消對陳廉伯等的通緝令，雙方關係一度緩和 (10 月 9 日孫已發還部分被扣軍火給商團，事件有平息跡象)。

可惜蘇俄把武器彈藥運抵廣州 (《孫越宣言》規定蘇俄給予國民黨軍事援助)，10 月 10 日下午，中共廣東區委發動工會、農會、青年團及廣東工團軍等 30 個團體舉行示威遊行，高呼「打倒商團，殺陳廉伯，擁護革命政府」等口號。在太平南路西濠口，遊行隊伍與商團發生流血衝突，20 多人被打死，100 餘人受傷 (從衝突後市面貼有「孫文下野」、「打倒孫政府」等標語，可見死傷者多為商團人士)。

商團走投無路，只好硬著頭皮攻佔各政府機關。孫組織革命委員會，15 日凌晨，鮑羅廷、蔣介石、廖仲愷、譚平山 (中共黨員) 等率領黃埔軍校第 1、2 期學生，聯合許崇智的粵軍、李福林的福軍、吳鐵城的警衛隊、工團軍、農團軍，擊潰商團並繳械。中午 11 時左右，又焚毀西關商鋪及燒死商團支持者，廣州西關商業區毀於一旦。

韋慕庭引述目擊者報告，軍隊佔據屋頂，向逃往街道上的商團和難民射擊，商團和難民被迫退回火區，竟至焚斃。

下午 2 時左右，商團投降。陳廉伯出逃香港。

港督司徒拔不同意

港督司徒拔不同意「廣州商團事變」有英國在幕後策劃，亦不相信陳廉伯企圖發動兵變佔領廣州。一切說辭，更似廣州軍政府誣衊、偽造，旨在合理化鎮壓商團。

平情而論，孫中山唯我獨尊 (吸收不到商團入國民黨，就扣留其軍火，削弱其武裝)、傾向使用武力、猜疑英國，無疑為蘇俄及其傀儡引進階級鬥爭、暴力革命打開缺口。儘管有汪、胡等不信任共產黨者「挽狂瀾於既倒」，蘇俄及其傀儡一旦滲入，國民黨仍舊要受其宰制，失去自主。試觀軍隊向難民射擊，迫難民回火區活活燒死，這似是國民黨所為嗎？手段之兇殘，反映國民黨已被共產黨融化矣！

廣州軍政府為蘇俄及其傀儡所竊據，共產毒素一天天蔓延，香港地理位置和廣州相接近，不可能不受影響。

1925 年 6 月發生的「省港大罷工」，就是國民黨左派和共產黨幹的「好事」。

黃飛鴻廣州寶芝林被燒毀

如果無國民黨拿盧布搞搞陣，中華民國應該會走向邦聯化

1924年，孫武力鎮壓廣州商團事變後，廣東各界有人組織“各界救粵聯合會”，在香港通電指控孫“禍國禍粵”十一大罪狀：搖動國體，妄行共產主義，縱兵殃民，摧殘民治，破壞金融，抽剝民產，大開煙賭，摧殘教育，蹂躪實業，破壞司法，鏟滅商民團。

唔怪之得叫蟈父

Too Bad....

歷史教科書唔會教我地呢0的史實。

又一歷史事件話俾大家知，擁有權力0既人，唔會咁輕易放棄自己0既權力。

陳炯明先生的「聯省自治」或「自治省聯邦」思想，與美國的聯邦制一致。但與孫中山先生的「革命時期需要一黨專政」及「軍政」「訓政」的思想不一。由於陳炯明拒絕在「絕對服從黨魁」的黨章下簽字，並拒絕出兵北伐，武力統一中國，導致陳、孫徹底分裂。陳炯明的聯省自治運動的失敗，埋下了二十世紀中國悲劇的根源。

其實冇槍冇炮，你民條毛

中華民國於1928俾蔣介石滅左
中華人民共和國於1956年俾毛主席滅左

利申:中史E

俾你一日有權 有軍隊 有錢你都唔會啦

國民黨 改憲制 改國旗 改國歌
共產黨 改憲制 改國旗 改國歌 改國號

五色旗

北伐戰爭，是1926年至1928年，由中華民國的廣州國民政府及其領導下的國民革命軍北進討伐北京北洋政府及其領導下的各路軍閥，使中華民國在形式上完成統一的戰爭。1926年7月9日蔣介石就任國民革命軍總司令，進行北伐誓師，1928年12月29日張學良宣布奉吉黑三省由北洋政府五色旗改懸國民政府青天白日滿地紅旗，改保安委員會爲東北政務委員會，即東北易幟，至此北伐成功。

國民黨政府國慶係咪應該係12月29日？

宣統退位詔書

嗰陣已經開始緊黨國不分嘅時代。

俄共式體制本來就係中央集權 一黨專政 黨國不分

如果孫中山係咁有威望又點會被人係咁排斥
1911年革命係黎元洪，黃興
二次革命係胡漢民
護國軍係蔡鍔

條仆街次次淨係識出黎抽水爭權

邊過暗殺宋教仁？

個時宋教仁名望仲高過孫中山

袁世凱囉

屌 咁似香港啲xx派

國民黨話係袁世凱

五色旗最早於1906年冬同盟會本部討論《革命方略》和國旗草案時被提出來[5]，為程德全、宋教仁、陳其美、莊蘊寬、趙鳳昌所支持，由有「民國產婆」之稱的趙鳳昌設計 [6]。認為五色在中國傳統中的五行學說中有所反映[7]，且與五德等中國文化使用五數的習慣相符合。代表五個民族的五色可以緩和種族革命的意義[8]，亦是政治清明的象徵[9]。

6月8日袁世凱頒佈《臨時大總統令》，宣佈五色旗成為中華民國法定國旗[23]：

參議院議決以五色旗為國旗，商旗適用國旗，以十九星旗為陸軍旗，以青天白日旗為海軍旗。本大總統按照約法第二十二條公佈之，此令。

停用

1914年，二次革命失敗後，孫中山發表中華革命黨革命方略，在該方略「第一編 軍政」、「第一章 總綱」之「第三節 旗幟及服制」，第八條「中華民國以青天白日旗為國旗，其圖說如左：旗以紅色為地，青天白日為章，章在旗之首上隅。旗章之地用藍色作天，圓心用白色作日，日緣仍用藍色，日邊飾以光芒十二道。光芒之空間仍用白色。」，後第九條「大元帥帥旗及軍旗在未分別製定專旗以前，得用青天白日之旗章為軍旗。」

留名

五色旗好啲啦。

我唔明點解五色旗之後嘅國旗有太陽⋯⋯⋯中國從來都唔係崇拜太陽民族⋯⋯

國民黨中華民國政府

孫大炮山寨的一黨訓政民主集權制

五色旗代表陰陽室五德始終說（金木水火土），五族共和民國成立先再賦予意義
根本就係一種皇權崇拜

孫中山就冇可能，乜鳩都冇，國民黨左派

如果國民黨無北伐
當時中國 只會繼續軍閥混戰, 根本唔會走向 聯邦制/邦聯制
即係類似東漢末年咁
除非各軍閥 傾掂數, 大家停戰, 然後共組 聯邦/邦聯

但以中國人既性格, 又無乜可能

國民黨教課書都係咁講